紙皮婆婆風波高永文：檢討食環執法

紙皮婆婆風波
高永文：檢討食環執法

港聞

朱婆婆堅拒接受市民捐款。

【本報訊】75歲朱婆婆將拾荒紙皮交給外傭時獲付一元，即遭食環署票控阻街及無牌販賣，惹來很大迴響。不少市民欲提供援助，惟婆婆堅拒接受。有市民讚婆婆有骨氣，斥食環署做法不近人情。食物及衞生局局長高永文昨回應會檢討食環署執法時，能否做到情理兼備。
黃先生向本報表示希望捐款幫婆婆減輕罰款負擔，知悉婆婆堅拒收款，感慨她「真係好有骨氣」。他對事件感到很不開心，指食環署做法不近人情，「少少嘢都告，賣得一蚊，（拉婆婆）冇意義㗎喎！」他明白食環署人員要履行職責，但婆婆不是故意隨街賣紙皮，念在她年邁又自食其力謀生，當局可網開一面。

案件周三聆訊

協助婆婆的區議員黎志強稱，婆婆性格倔強不願接受幫助，前晚到訪時他與職員買飯盒請她吃，亦被她斷然拒絕，跟她說飯盒只用優惠券買等理由也不獲相信。婆婆堅持付30元飯盒錢才收下。黎無奈指要尊重婆婆意願，故無法為她籌款，社署已接觸她擬提供生活、情緒和社交等輔導。
對於婆婆當時身上僅餘34元，被當局取去30元作擔保費，公民黨立法會議員譚文豪在社交網站上指食環署票控前可先警告或勸喻，「無必要逼到一位老人家身上得番4蚊」。
婆婆前晚曾透過黎向所有善長轉達謝意，堅持不需別人幫忙。一名義務律師正協助她處理官司，案件周三（21日）於東區裁判法院聆訊。
■記者袁楚雙、馬志剛

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

建議義務律師,幫婆婆打到終院
將事件立成案例

幫到既,唔止婆婆,主要係 朱婆婆2.0 3.0 > n.0

畜牲政府 麻木不仁
官商勾結 貪贓枉法

聽聞食環職員一死就死全家